(明天準時返工) 今日山竹對本港帶來不同程度的破壞，四周環境可能隱藏危機，請市民務必提高警覺，以策安全。

熱帶氣旋動向▲

香港天文台發出最新熱帶氣旋警報

八號東南烈風或暴風信號，現正生效。

預料本港吹東南風，平均風速每小時63公里或以上。

在下午10時，颱風山竹集結在香港以西約310公里，即在北緯22.1度，東經111.2度附近，預料向西北偏西移動，時速約30公里，移入華南內陸並逐漸減弱。

最新風暴消息

隨著山竹遠離，本港風力正在逐步減弱，但多處地區仍受烈風或暴風影響，八號東南烈風或暴風信號會維持一段時間。市民切勿鬆懈防禦措施。

山竹的雨帶仍會為本港帶來狂風大驟雨。海面初時有巨浪及湧浪。預料山竹會在華南內陸減弱，本港風力會在星期一進一步緩和。

今日山竹對本港帶來不同程度的破壞，四周環境可能隱藏危機，請市民務必提高警覺，以策安全。

在過去一小時，長洲、沙洲及西貢分別錄得的最高持續風速為每小時96、94及74公里，最高陣風分別為每小時121、117及91公里。